如果中日甲午戰爭比清國贏左，今日嘅中國會變成點

日本仲會唔會發動侵華戰爭

日本會發奮圖強, 檢討自己不足之處, 然後繼續打 中國/清朝

相反
清朝 會因為嬴左, 就覺得自己天下無敵, 不思進取, 唔想進步

過多大約20年, 日本已經吸引教訓, 改善自己, 準備好哂, 就執仇
結果一樣可以打敗清朝

世界大戰都會比其他國家打敗

中國唔可能贏到

係衰在成個滿清已經嚴重腐敗
我記得當年講船質同量兩邊差不多
但士兵質素就真係
如果正正常常係有得打

呢個真大清未打已經覺得自己屌打天下 打贏左仲唔懈怠

俄羅斯聯邦契丹斯坦自治共和國

屌你老母打

朱閪成今次講得啱喎

滿清柒下柒下先叫正常囉

有外星人登陸地球

甲午戰爭 並唔存在 運氣問題

日本全方位勝過清朝

贏左一樣亡國 差在袁世凱幾時作反

淨係睇日本人做生意野咁認真，大陸人咁求期，你就知古今都係冇得打

劉公島之戰後，法俄德已經感覺到唔對路，英國同日本企埋左一齊，為左自身既遠東利益，三國必須出手干預。

本來清廷好好利用呢一點，根本唔洗賠咁重。

日本已經無餘力再戰。北京係各國使館所在，日本邊夠膽打

日軍追求炮速，搞到兩隻亞洲第一既軍艦比人追住射，聽講中左上百炮都唔爆。

如果你老豆射落牆

聽講日本不能勝會還唔到列強錢。

清朝 呢D游牧民族, 只係識 騎馬,用刀刀劍劍打仗
所以清朝初期果陣好強

但去到清朝末期, 世界已經變成用 火槍, 大炮打仗
但清朝依然只係識 騎馬,用刀刀劍劍打仗

結果比外國軍隊打到仆街

清軍的火器普及率遠高過騎射。

成班指揮家出哂黎

Fake

歷史無如果

可見日本人三船火炮均從英德購入
同"亞洲第一"嘅濟遠艦一樣
加上

從以上兩圖可見
日軍炮彈能擊穿裝甲做成火災
由此證明日軍追求炮速 係在於恆久鍛鍊 而非在武器取巧
所以閣下可以將
歸因於 德國design好、船堅 或 清朝水手高質 但絕不能話係因為

寄語：有cross reference 嘅中史就少D FF